【跨境酷刑】曾鈺成冀盡快查出真相：唔明點解因一張相做出咁大動作

【跨境酷刑】曾鈺成冀盡快查出真相：唔明點解因一張相做出咁大動作

2017-08-12 19:29:26 HKT

前立法會主席曾鈺成出席一個論壇後被問到民主黨成員林子健遇襲案，他指由執法部門徹查事件是唯一途徑，不論是何人所為，「香港發生咁嘅事一定係犯法嘅」，警方有責任找出兇徒繩之於法，他指未查明真相前各方都會作很多猜測，他自己亦沒法知道真相如何。被追問會否影響一地兩檢的討論，他認為即使有影響亦無可避免，因此愈快查出真相愈好。

對於林子健稱擄走他的幾名操普通話口音男子曾警告他不要將球星美斯的親筆簽名送給已故諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞，一張球星簽名是否真的對北京造成如此大的壓力，曾鈺成稱不清楚，「我會覺得好奇怪，香港一啲政治人物、有啲公眾人物用更強烈嘅語言，更加明確嘅行為去表示支持劉曉波、劉霞嘅大有人在，點解會特別針對一張相就做咁大動作呢？呢件事本身我覺得好難理解，但我亦都唔會去質疑林先生唔係真係經歷過一個咁痛苦嘅經歷，所以一定要查出真相。」
<蘋果>

因為習大大愛足球

雜大大唔通係鍠

正常人嘅說話
依啲就真係「建制」啦
嗰啲話咩有解放軍就可以跨境執法嗰啲保蝗死撚咗佢算啦